\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучить механизм коммуникации процессов "--- сообщения. Научиться использовать очереди
сообщений для организации взаимодействия процессов и их синхронизации.

\textbf{Задание:}

\begin{enumerate}
\item Разработать алгоритм решения задания \ref{task1}, с учетом разделения
      вычислений между несколькими процессами. Для обмена информацией между процессами
      использовать очередь сообщений.
\item Разработать алгоритм решения задания \ref{task2}, с учетом разделения
      вычислений между несколькими приложениями. Для обмена информацией между
      приложениями использовать очередь сообщений (Несколько приложений могут пользоваться
      одной и той же очередью, если они знают ее ключ).
\item Протестировать работу приложений на нескольких примерах.
\item Посмотреть в динамике работу очередей сообщений для созданного приложения,
      используя команду \texttt{ipcs}.
\end{enumerate}

\textbf{Задание по варианту:}
\begin{enumerate}
\item \label{task1} В массиве $A$ заменить положительные элементы нулями, а отрицательные
      элементы единицами. Определить число вхождений в массиве нулей или единиц
      по указанию пользователя в начале работы программы. Входные данные: целое
      положительное число $n$, массив чисел $A$ размерности $n$, целое  число $k$,
      удовлетворяющее следующим условиям: $k \ge 2$ и $k \le \frac{n}{2}$,
      поиск нулей или единиц. Использовать для решения задачи $k$ процессов.
\item \label{task2} Первое приложение запрашивает у пользователя число и отсылает его второму
      приложению, второе приложение умножает полученное число на два и отсылает
      его третьему приложению, третье приложение выводит полученное число на экран.
\end{enumerate}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Задание \ref{task1}}

С этой задачей возникли сложности в понимание, что нужно сделать.

Полученная программа ищет индексы элементов равных нулю или единице.
Количество нулей вводится пользователем до поиска. Далее позиции нулей 
выбираются случайным образом. Потом пользователь выбирает, что нужно 
искать "--- нули или единицы. В конце программа выводит исходный массив и
индексы найденных элементов.

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab6_1.cpp}

\section{Задание \ref{task2}}

Для решения этой задачи было написано три приложения. Их код представлен ниже.

\subsection{Код первого приложения}

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab6_2.cpp}

\subsection{Код второго приложения}

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab6_3.cpp}

\subsection{Код третьего приложения}

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../lab6_4.cpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\section{Анализ и тестирование}

Во время работы программ можно увидеть с помощью утилиты \texttt{ipcs} появление новой
очереди сообщений. После завершения она удаляется.

Все программы были протестированы. Результаты работы корректны.

\breakingbeforechapters 
\Conclusion

Изучил механизм коммуникации процессов "--- сообщения. Научился использовать очереди
сообщений для организации взаимодействия процессов и их синхронизации.

\end{document}
